未開餐廳也攞獎 再獲「米芝蓮之友」 謝霆鋒︰煮飯真係好好玩

前晚謝霆鋒現身上海，為《2021米芝蓮指南晚宴》任嘉賓，Chef Nic更四年內第二度獲頒「FRIEND OF MICHELIN」（米芝蓮之友），是全球唯一仍未開自家餐廳而獲獎的名廚，認真威水。霆鋒昨午在《鋒味》FB發po亦難掩興奮之情︰「將興趣變做事業，一次次創出新高峰！」

全球美食權威「米芝蓮指南」已於上海推出五周年，米芝蓮指南的官方合作夥伴Olivoila，前晚特別在上海舉行晚宴。

謝霆鋒14年開始打造自家飲食節目《鋒味》系列，15年正式踏足飲食界研發各類美食，並獲得業界認同，霆鋒於16年已首度獲頒「米芝蓮之友」殊榮。前晚晚宴上，米芝蓮再度頒發同一榮譽給他，更由米芝蓮大中華區總裁兼首席執行官偉書傑（Kamran Vossoughi）頒發獎項。作為全球唯一仍未開設自家餐廳而獲米芝蓮肯定的名人廚師，霆鋒在晚宴中大方獻技，現場主理中菜「五彩斑斕油潑麵」。

冀推廣非一般中餐

Chef Nic入廚多年，他手起刀落，劏魚及處理麵條手法也表現純熟，盡顯廚藝。問到為何選擇示範中菜，霆鋒回應︰「我希望透過米芝蓮平台，讓外國人知道中餐其實可以很有創意、很時尚、很新派，對很多外國人來說，中餐就是泡茶等一些很傳統的菜式或做法，這次選擇展示中餐是要讓大家知道那怕是煮麵，也有很多玩法！」他不諱言目標是要協助中餐走得更遠，帶到全世界的朋友們。

昨午，霆鋒於《鋒味》FB發文︰「對於再次獲得米芝蓮的肯定，實在與有榮焉，將興趣變做事業，一次次創出新高峰，非常感恩！煮飯真係好好玩！」至於粉絲方面，都熱捧Chef Nic是娛樂圈最有魅力的大廚；有網友亦笑指霆鋒的創意菜式，與他一樣色香味俱全。

霆鋒在晚宴中示範「五彩斑斕油潑麵」，以創新菜式吸引更多外國食客及年輕人。

On lun 99

彩虹鮮花拔絲

2啖就無

水晶膠加雙氧水

好好味呀!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

呢條友喺人生唔同階段都會飾演唔同角色
下一個角色係咩呢

現實版食神

退咗休應該變粵劇大老倌

八和會館會侵佢咩？

米芝連點解要侵佢

咪又係錢作怪

唔通佢真係識煮野食咩

jm9

扮暴風少年
扮結他手
扮生命鬥士
扮影帝
扮廚神
根本無自我

汪明荃夠唱到成屎咁，咪又做到主席

影帝同廚神時期中間仲夾咗個成功商人身份

收皮啦呢條撚樣有邊樣係做得成架

米芝蓮餐廳比狗食

之前佢搞嗰間咩電影後期製作公司 吹吹下吹到一億營業額 科大都搵佢講talk, 依家間公司唔知點呢

一咬就冇

清潔阿姐多得佢唔小

扮武痴

屌你老味碟餸密集圖形咁撚樣嘅